日文交流/日本語交流

之前個post開左之後都有唔少巴絲搵我，唔敢話教日文，但傾得幾開心
再開多次希望幫到大家解決到問題啦！

主旨：響香港都可以搵到人用日文交流/傾計
對像：N乜都得，想用日文講野既巴絲

*不問巴絲/私隱
*厹/娘娘請上一頁感謝

出会い要らないから性別問わずに絡みたいと思います！
気になるお方是非気軽に声をかけてみてください！

TG：

想學日文，但想問新手學日文洗唔洗報班，fd話N5自學都得
但自己又驚自學會無真實同人溝通嘅機會，同埋grammar會唔明

想問下其實日文game，動畫果d日文係咪比較易?

我打機睇動畫都明明地 但睇日劇，日文書就好唔掂

唔知有無關係

滑奸奶

N5既話大概學哂50音同少量詞彙就考到，應該唔洗報班上堂
所以開post等大家響香港都有機會講日文有grammar問題可以睇左書先，真係唔明歡迎響TG到搵我！

係咪改左user name？搵唔到

n4程度左右

應該咁樣講，日劇日文書日文Game同動漫都係學日文既渠道，不過得出後黎效果唔太一樣
就好似你用TVB劇同廣東話書學廣東話一樣，會有違和感！
建議先用日文書從基本文法着手，間中睇下動漫幫補記憶，慢慢先再用日劇學下點講，最重要都係日常多用！

奸爸爹

已加

錯左

呢個先啱

私は3級で勉強しています。
とても難しいですね。
投げましょうと思いました。

有冇人自學都上到n1

三級ってN検の話ですか？難しいに思えば更に難しくなりますよ！
投げたいって本を投げたいってことですか？笑

N檢其實只係一張紙，唔一定有就好

利申：自學但係N1比想像中容易得多

日常生活對話係N幾?

啱啱開始自學

日常冇咩機會用

有冇邊本日文書 推介?

基本會話N3左右
要好流利既話大概N2~N1

其實N3都識唔少句型，不過詞彙可能不足，所以流利既話要求可能高少少

（純粹個人體會不喜勿插）

加油呀！！有咩唔明歡迎嚟搵我大家一齊研究下

就係因為咁所以先想借個平台比響香港既人都有機會用日文
雖然我都唔係叻到咩都識，不過我可以流利溝通，所以先開post

n5班上左三個月。好難

有幾多人都用大家的日本語，不過我無睇過唔太了解。個人推薦7天學會基礎口語，三聯賣緊$133，學哂既話N3應該無咩難度

點會咁
唔介意可以比我幫下你嗎？

學左日文有一年依家n4
學緊可能形

可以再加速
加油堅持落去呀！！

依家剛剛學緊動詞

想問唔用漢字，照用平假得唔得

因為想熟d

同埋我有用bilibili 睇日劇

想主要睇有中日字幕既劇

剛剛睇完電車男，男主角成日打字，邊打邊讀，好有幫助

有咩齊字幕既好睇日劇

佢地都係去到中學先會大量用漢字，所以當自己小學生咁用住平假名表記先都無問題

可以試下用呢個網↓

通常都中日對照，啲劇都齊，可以參考下

thx

有冇line

岩岩開始自學，巴打有冇岩自學用嘅網站可以推薦下

有呀，不過私人用，唔介意既話留低TG我搵你？

自學建議買書多啲……
台灣有個教授都唔錯，比少少時間我搵番條Link比你

沖緊n2

MC神手撞左個n2返黎 50音都未背完 簡單動詞轉型都唔識 但已經冇心情由0開始

唔好諗得N檢咁重要
考唔到N2唔代表講得唔好，考到N1都唔代表講得好過廣東話
有試過比真·日本人做N1之類既卷，佢都做到一頭霧水，等於香港人考中文無A一樣！

btw，支持你
最後まで油断しないように頑張って下さい！

竟然
咁樣出去同人講有N2怕唔怕危危乎？有底既話重新學過唔難架，比心機！！

搵到，加油！！

完全係0基礎 去埋日本working holiday全公司日本人 冇穿冇爛返左黎 但仲係覺得好差

會唔會係巴打對自我要求高呢？

唔係 因為我連上一下一五段都未識分

無穿無爛返到黎已經好叻

其實唔難 好多朋友返份工完全唔洗用日文

我都係學完五十音就當自己畢業果啲，不過未去到咁大膽

同意
真係當試黎考 同真係［學日文］有一大段距離 不過要留學同其他原因考到張紙翻黎先

唔知點講，記個詞彙既平假名/羅馬音好難，但係要用日文讀番個單字就比較易。

例如，你問我貓既日文點讀，我即刻答到你「叻ko」, 唔會諗到「neko」。

利申：背緊50音

同到日本人傾計但係唔流利，睇twitter睇網站冇問題，睇動畫打機睇日文學術書都明，但係比日本人朋友話我會錯啲シンプルな間違い😂

sor慣性用咗emoji

日本語が下手ので、使うこどがあまりあらない。
ここ練習するのはとても良いと思う。

只能說加油
希望幫到你

羅馬音不太常用所以唔洗怕至少即刻講到點讀已經好叻！50音背一兩日要背完喇，唔係好易無動力學落去

唔緊要
唔跟書學既人都會有既通病我有時都會唔知自己講咩（雖然講得通但文法錯）

日本語が下手（な）ので、使うことがあんまりないです←（意味を当てて見たけど間違えたらごめんなさい）
ここで練習するの（が）とても良いと思います

今でも分からない言葉が多いので一緒に頑張りましょう！

N1係咪都係只係MC?

如果只係target N檢嘅話
其實會唔會考到N1都只係識睇但唔識講同寫

N1 here 同樓主一樣歡迎大家嚟R下水吹

其實係
想識講識寫真係要自己浸多啲練多啲

學日文最好搵一個鐘意既坑入
日劇/radio/偶像/聲優都好 (動畫無乜用)

然後狂睇/聽生肉節目

每日3小時以上
包你一年後勁到hihi

主要自學
聽同睇ok，寫同講pk
下個月考N1，有冇巴打都下個月考

記生字嗰陣
成日都唔記得啲長音

lm跟進
巴打好好心機同好有耐性答問題

咩係生肉

冇字幕冇翻譯

お世話になりました。
仕事でいろいろ日文のメールやニュースなどを読むからといって、他の通じると思っている。ちゃんと話します。

話せば話すほど上手になりますよ！一緒に頑張りましょう

學左兩年岩岩上到n3班
睇既都明，漢字就要查點讀
但講就講唔出口，要講既時候個腦空哂

訓醒dl

新手上路 就嚟學咗4個月

日本語わからん(c" ತ,_ತ)

練習しましょう～

よろしくお願いします

有無邊間學校推薦?想趁考完dse學下日文
依家程度係背晒50音同埋因為睇左3年動漫識少少詞彙

岩岩起步

會唔會可以開個telegram group大家交流下
share下生字或者資源都好

日本語に限って、ちゃんとお願い🙏

留名 cc讀完japanese 1好有興趣想學落去

自學到n4就唔知點學落去
聾啞人士
試過係咁loop一集動畫咁聽但都無乜進步

7月考N1不過應該都炒

我覺得考到N幾同識唔識講真係兩件事
加個口試就差唔多

分享下

詞彙直接去搵一樣叫漢検嘅野去學習，記憶，如果你可以輕鬆過3級或以上嘅話，係日本當地生活無大問題（日本朋友講嘅）

文法都係靠google
愈讀上去分別其實大同小異，係日常對話用定書寫用，接名詞動詞定形容詞數量詞先得，正面定負面意思，講緊過去現在定未來等

有好多比較硬い嘅文法要特登走去搵先學到，另外擬態語要死記無得避

語言依味野一開始搵人教你點學係需要，但後面真係要靠自己

最重要嘅都係興趣

留

好大機會
識計M2同上到太空係兩件事
只係想考N檢都可以既，不過到時可能要重新學過

用你既知識幫下其他人

可以試下罰抄，笨法子但係有用

多謝你
希望幫到人又幫到自己！

上手ですね！ニュースも読めますか？良かったら私でも…教えて貰うと助かります！

試下唔好用廣東話直譯！好多初學既朋友都會慣性先用中文諗左再諗點譯，一來兩種語法唔通，二來初學詞彙不足，變相好多句子明明識都變唔識！！
建議逼自己轉下個思考方式，直接用日文諗點講，少一個步驟會發現簡單好多

好呀！等你

4個月都唔新架啦，比啲自信加速學下，好快可以向日本進發！！

嘘ですやん✋( ˆ̑‵̮ˆ̑ )

追加しますね！

是非お願い致します

學校既野要問其他巴打，因為我係自學

係咪user name……？搵唔到既

有group呀，不過怕大家入到去都唔講野，所以新post無share條link，要既話請連絡我

出来る限り教えて上げたいと思います！

唔好停呀繼續堅持當係響呢個人才之地搵自己既一片天

文法基礎打得唔好好容易會搞錯，建議先從進階文法入手
另外推薦用twitter casting，可以響background 到播，玩手機之餘學下聽日文

唔好咁快灰比啲自信出黎啦
N檢只係一張紙，要加油！！

同意！！
我都係大致模式，不過我係學左韓文先再用韓文學日文文法一樣google都得。
當然到而家都係要死死地氣返去搵書學

視乎個人語言能力，快既話一個月應該無問題

岩岩背完五十音，下一步應該學咩？用啲咩教材好？
我係自學有D迷惘

近排我買左本出口仁既大家學標準日本語，本書寫得幾清楚喎

我開呢本書前背左50音，雖然有d都唔記得但學住文法，句型應該好快就上手

上n5班上左3個月
但好多生字都未寫得番平假名出黎
可能背路熟

未睇過標準日本語

利申 : low n1

自學中
而家學到大家的日本語第3本書
想學得快d

都有幾多人問呢個問題，唔好介意我copy and paste

（純粹個人經驗）
1.背左50音先，熟哂之後學基本句型，eg:私は〇〇です
2.學到大概表達到自己要講咩（諗下日常生活用語，eg:要去邊，食左咩，呢樣係咩果樣係咩…）
3.背生字，每日強制性10個

推薦書:7天學會基礎口語，三聯賣緊$133（學哂已經考到N4/5，視乎生字同句型背幾熟）

如果每日勤力學，打好基本功同學哂第一本書大概要用兩至個星期左右，連埋背哂所有生字大概個半月左右

留意番用情境教既書
（個人經驗）
好多人跟死個情境學，變相一發生情境外既事就會口啞啞，所以學之餘可以試下寫一啲簡單句子，當然同書上既情境無關，咁樣有助思考，仲可以幫你用日文channel諗野，避免中譯日既情況出現
加油！

每一晚抽十分鐘時間背默生字啦，會好好多
一日學十個，連埋背默都用唔到一個鐘，但係已經幫到自己好多，都唔得既用番古老方法罰抄！有時我放工攰但又唔想比自己賴皮都會罰抄，抄抄下會入腦

我都無，但唔少人講起，可能有必要買黎睇下

對日劇有興趣既話可以試下用↓

有中日對照字幕，方便查閱

想練聽力既話推薦用twitter casting
24hrs長期有日本人開台講日文，加埋隻App支援後台播放，邊行邊聽都得！（仲可以學到各類異文化）

正路就日經，最出名，不過都最貴
之前去過間東亞語言幾個月，都ok，平過日經幾多下，不過都係主要睇教嘅老師教成點

同埋呢2間都可以用政府個可持續進修基金，可以用佢黎抵消部分學費

可唔可以add我入group
都想大家互相交流學習下，平時好少機會同人討論/用日文打字

N5，我覺得助詞好難記，反而句型文法嗰啲冇咁大問題⋯⋯

留名學野
讀過一個sem嘅基本班
都好耐無重溫

不過上年讀完之後竟然夠疆去日本用日文同日本人講野
好彩都叫識識地

有冇巴絲買過大家的日本語呢本書？之前30蚊買左本二手，但就咁睇全日文睇唔明 係咪要買埋本課文譯本兩本書一齊睇先有用？

巴打你好，宜家學到N2，但一直都唔識溫文型/grammar既方法，平時我會跟個文型自己寫一個例子，可唔可以分享下你平時點溫grammar

呢本野都係跟人學先得，自己咩都唔識好難明
一係你買本真係for自學既人

啱啱背完五十音 下一步有咩建議

加多個 得唔得

巴打
依家學緊韓文
日韓文法好似
但係始終有分別
日韓語助詞唔係完全對應
有時會撈亂

唔好意思，其實我唔太識用tg
或者我比條link你，你入黎？真係唔好意思

可以試下睇呢條片

大家都係學完五十音就畢業
有能力既話不妨幫下其他巴絲呀！！

大家都比較忙所以group可能靜左少少，唔介意既話可以入黎

ある程度日本語わかる人は更に上達したいなら新聞（ネットニュース）を読むことをおすすめしますよ！ 難しい文法や語彙が使われてるので勉強になると思います

本身程度唔啱好難睇落去架，容易會有失敗感，可以由簡單既入手！

我比較特別，因為身邊既朋友日本人多，所以會靠同佢地既對話摸個規律出黎，加上需求問題要日日用變左日日溫grammar咁

書局有類似N檢既文法專攻書，可以試下從果啲位着手，最緊要都係學左搵人講出黎keep住用/自言自語都ok

原來係咁，多謝解答
無咩日本朋友，我搵下練習做

先買基礎日語教學書，學哂基本句型再背詞語，就咁講好似好虛無，唔介意既話浪費少少時間去書局搵一本比自己，即刻會知道要做咩

推薦：7天學會基礎日語/＄133

無問題有勞大家多多上水，畢竟大家都忙少講野

月經post ?

我又分得好開當然唔會所有都直譯，不過似既地方可以好快上手

ニュースに興味がないんですがいつも見てます笑
確かに上手くなりましたね！
コメントしてくれてありがとうございました！

想學日文好耐 學校D Course成日full
又冇$出去學
自學有冇咩介紹?
買本書學定上面睇片學好D?

唔洗客氣！唔緊要架開呢個post都係想同唔同既人交流，大家都好多野唔識，可以你提下我我提下你咁，無日本朋友都可以用日文傾計既~

如果無咩鬆動錢買書可以試下呢個網
台灣教授寫既，有好大幫助

如果0底子既話可以先下載一啲背50音既app，方便一邊行一邊背

音速日語
Ken sir對詞語細微差異
解得好透徹

唔知算唔算第二次開，都係想同大家交流下，有怪莫怪

我都受教唔少

背完50音平假名，想問洗唔洗背埋片假名
抑或片假名唔常用，可以邊學其他野邊溫？

去到n幾先可以同日本人傾到計?

係咪就係down佢果個n4黎學? 我0底子

lm

唉，舊年暑假由N5開頭學到完左N4，鳩考N3 pass
之後精力去左學其他文

N3左右都得，不過JLPT唔係好反映到你能力，因為佢唔考writing speaking
好似我靠acg嘢自修到N2，睇同聽都冇問題，但你叫我寫文講嘢就死晒，之前去日本都講錯好多，甚至唔知點講
真係想同人傾計就要講多啲，操JLPT幫唔到你好多

僕はまだまだ。日本で働きなっているから、今本当に恐らくだろ。

其實香港點解咁多人學日文而且去到高level既人都咁多
但歐洲語言呢啲就少咁多，去到advanced level既人更加少之又少，可能係香港土生土長既人都未必去到一兩千人
單單因為acg, 香港同日本貿易, 同埋似中文?

片假名通常用響外來語到，當然要背埋
基本功打好會快上手好多

根據N檢個網寫話N3要識會話，
（能夠閱讀並理解日常話題）

個人認為正常N4/5都可以，不過唔太通

同意係文化，我哋細個睇咁多卡通片已經耳濡目染，而且又有咁多日漢互通嘅字。
唸一唸平時我哋接觸幾多日本嘢

我無睇過，不過教授應該唔會老點你
有時間我再幫你睇下

聽落幾有語言天份喎點解唔努力埋佢呢？

開post既宗旨我都無考過，不過識講，希望幫到大家去旅行/返工/留學，反而對N檢無太大諗法

如果係對事業幫助上睇, 日文係咪係香港已經供過於求
當然我明好多人係本身為興趣同鍾意日文/日本先學
但如果係現實角度睇係咪可能識德文法文仲好?

日本で働いてますか！？素晴らしいですね、恐れずに前を進めてください！

打錯, 係完左N4一半, N4都未完
開sem太忙就斷左, 又因為大貪所以走去讀法文同俄文
平時都睇得多動漫, 去到N4發現已經通多左好多野, 似乎起碼有五六成文法都係N4 cover左

或者你既圈子入面無呢？（純意見）
學日文有好多原因，唔可以否認既係日本文化對香港既影響，我都有諗過學一種歐洲語言，或者語系太大分別？（推測）不過英文都講唔好，惟有打退堂鼓

巴打 ы и 讀音點分
軟音同硬音有咩用

識少少廣東話都可能睇得明TVB既劇但係唔代表識同人溝通學多兩種又無死既，難得有心力！

好難就咁寫個分別畀你睇, 但и就真係i, 而ы就... 好難講, 有少少似 (但其實好大分別)ui
有好多字母分軟硬音兩種發音, 發邊種要根據佢同其他字母既combination判斷
廢時騎劫, 唔講太多

可能係啦, 我都想識多d香港既歐洲語言撚/polyglots
但可以肯定香港polyglots係比例上一定少過歐洲國家好多
當然啦, 語系問題, 人地歐洲語言之間咁相似, 唔同我地學歐洲語言
我覺得好多人英文學唔好係因為冇興趣啫, 讀一樣有興趣但難d既語言, 出黎既效果會好過學易d但冇興趣既語言

我都諗住搵時間再pickup返日文, 如果純粹講要pass N試, 其實真係自修冇難度
只不過練講就真係要非搵native不可
其實我唔明, 全世界既語言能力測試都有齊讀寫聽說, 乜事日文咁反智得讀同聽

請問歐洲語言有幾似？因為未學過想知道下
細細個就比人逼記英文生字，逼到驚，無左自發性之餘仲開始討厭英文，學日文之前都有同自己講基本英文都講唔好學人講日文？後來比錢請左個老師，訓到自己都覺得浪費老師時間，又放棄左，所以想借一種歐洲語言睇下激唔激得番起對英文既興趣

擇日不如撞日而家就起行唔好諗啦！
btw都講句加油
所以N1都有機會講得唔好

點解片假名可以咁難背

我搞埋報master+搵工就開始返
我見到我個86歲既呀婆都學返日文, 都有d激起我鬥志 (佢本身日佔時代讀女子初中有讀過日文, 但學校剩係教片假唔教漢字/平假)
其實識日文搵工幾有用? (當然本身我都有興趣, 不過作為一個額外既motivation都想知下)
日文真係好應該引入口試 我唔明佢地點解唔咁做 (除左BJT)

同一個語系果d, 可能同我地學潮洲話差唔多掛
重點係文法結構相近, 好多概念可以搬黎搬去, 同一個語系亦都有好多字好似樣
就算唔同語系, 例如拉丁, 日耳曼甚至斯拉夫語系, 都一樣有d字差唔多
所以咪係, 好多人英文學唔好唔係能力不足, 係畀香港垃圾教學搞到對英文反感
搵樣冇係學校學過既語言, 學下點樣純粹欣賞語言既美同背後文化, 可能會重拾到對英文既興趣
唔使擔心難度既, 就讀你自己最鍾意既歐洲/美洲國家既語言啦

Sembreak無聊想自學日文 應該點學起 個flow大概係點
學嚟for旅行溝通用 想學到起碼識叫嘢食同知道下啲牌講咩先 唔洗講this , this one
利申：一句日文都唔識

よろしくね〜

因為個樣奇怪……？

可能

識日文既話可以好易簽到工作visa，當然唔識都可以簽，但係你會有多左機會去日本做野/留居，體驗各種文代
當然一切都係以你喜歡日本呢個國家為前提！何況人一世物一世咩都試下嘛，朝九晚六日日扮工同咸魚有咩分別

所以都有啲擔心而家既小朋友，個個都識琴棋書畫又西班牙文，好似為左入學而學咁，唉
等我都搵下有咩歐洲語言學下先

（純粹個人分享）
好多未掂過其他語言既人都會咁問！得到既回答通常都係背左先啦……

*第一步一定要背左五十音先，有心背既兩日背得哂（兩日背哂平假名片假名）
*第二步係買一本啱自己既教材，從基本句型到詞彙，背得既背唔背得既都要背，當然要逼出黎，必經階段
至於教材可以參考下各位講既（大家的日本語/個人推薦7天學會基礎日語）無咩時間去買可以上網學，google（日語音速學習）

當你學哂一本書其實已經叫識日文，想再學就再買書/問下老師，建議買番同一個出版社/作者既書，因為作者思路唔一樣，同一個作者確保你跟到佢既思路/模式

之後就係不停用不停問不停記etc
有唔明既地方可以留言，方便既話可以TG搵我

ユーザーネーム変わりましたか…？追加出来なかったんです…

基本旅遊用語 女友n1

好好珍惜
機會得來不易，多啲問下點樣講

都要努力呀…唔好放棄

覺得自己係n5同4之間
50音識但覺得自己唔算熟
平假片假都識睇
上星期去日本又同到日本人有簡單既對話
但依家精神同時間都分左去學泰文同西班牙文
唔知點pick up返好

兩星期後考N5, 天才波

話自己喺某間公司打工
私は会社に勤めています
用で代替に得唔得

嗯……我諗你響到留言應該都係想學番日文先……既？
先考慮清楚想學邊一種，啱學邊一種先，想學唔代表啱學
啱明左又想學番日文既話就由五十音入手先，確保隨便抽都識再進一步
背句型詞彙無得避，所以決定左就要努力背！
我無語言優越論，無論你選擇邊一種都支持你

要加油唔好半途而廢呀

天才考既先叫天才波，因住擺烏龍呀

私は〇〇企業で働いてます
↑

我理解tsu to me ru 係work for 嘅意思，所以要用ni 表達為僱主,公司工作

日本で働く上、実はアメリカの会社だ。ただ少々練習がある。

それでもいいですね笑

来年日本の大学院に進学しようと思って今色々準備中です
よろしく

學緊N4
向大家推薦hello talk
好多日本人用
可以練會話

追加しました！

斉藤さん都唔錯

可唔可以用 は 替代 なら？

こんばんわ
日本語は ほんとに 面白い ですね
N５は 勉強います
よろしく お願いします

以我所知, ha係助詞，nara係連接詞
有冇例子說明？

僕はまた追加させないの?

詞性唔一樣喎，一個係助詞一個係連接詞
何況意思不一，照理應該係唔可以替代
は=是（is）
なら=如果（if）

ごめんなさい忘れました、許して下さい（＞＜。）
もう1度リンクを貼ってもいいですか？(小声)

勉強していますね！
頑張って下さいー！

同感，會唔會係想問ba 同Nara 呢？

私は出来ます=我可以做到
私なら出来ます=比着係我既話就做到

都有機會

一緒にオナニーしましょう

第 35 課例文 3
北海道旅行なら、6月がいいです
上堂教呢個なら喺呢句係 topic なら

所以可唔可以變成北海道旅行は

又例如
Aさん: 冬休みに友達とスキー行きたいんですが、どこかいいですか。
Bさん: 何日ぐらいの予定ですか。
Aさん: 3日ぐらいです。
Bさん: それなら、草津温泉か志賀高原がいいと思いますよ。

可唔可以變成それは

Btw, 月 呢個字，幾時讀がつ幾時讀げつ

同埋んです好混亂，唔識應該幾時用

sor, 好似好多問題

同じのユーゼiｄて、ご苦労様。

なら 係提供建議WO ，
如果用 は ，語氣唔同左WO。

有錯指正，謝～

それはちょっとあれじゃないですか^^;

有冇例子個語感係點

幾年前用兩個鐘背哂五十音，然後睇咗幾日文法，之後鳩考n5 pass
一直無再睇咩文法書 但唔知係咪睇得多動畫同日劇 我諗依家睇同聽應該n3 水平左右
講同寫就
追完個post想pickup返日文 啱啱入咗group

句句子係講緊（咁不如去草津或者志賀啦）
如果照字面咁改既話，句句子會變成（果個係，去草津或者志賀啦）/（呢個問題梗係去草津或者志賀啦）
當然後者係語法錯誤，廣東話先會咁講

讀月份時候用がつ、二月（にがつ）
げつ多數會連埋か、２ヶ月（にかげつ）兩個月/月曜日

以上只係幫你簡單分辨，詳細一定要自己睇書！

可以參考埋上面例文

唔好浪費左啲知識！希望你執返起繼續學
歡迎你

ありがとうございます

+1
旅行又可以有用

用比較學術嘅解釋
so re nara 係條件句, 即係英文裏面嘅conditional sentence, if .. then ...
so re ha 係陳述句, descriptive sentence, that is ...
所以上面轉咗用 so re ha 就會變得答非所問

一次過解決

ありがとう

唔該哂巴打 忙埋呢幾日就會開始學 希望唔好半途而廢啦 我理科人 對語言呢啲真係冇乜天份

よろしくお願いしますね
n4の程度だけで日本へワーキングホリデーしに行きます。日本人と喋ることはとても大変だった。よかった一緒に勉強しましょう。

有錯請改正 N4日文完全唔夠玩 依家一路打工一路打算自學 但係日本呢頭搵唔到一啲岩用嘅書同埋唔知點解自學嘅成效唔大 想問下巴打用咩方法自學？可以嘅話係telegram教教我

考n檢同會話真心兩樣野 但有底買書應該唔難
不過書都係講文法野多 想會話好啲都係記生字有用啲

喋る會唔會有啲輕浮，唔夠莊重？
同埋如果係用敬語嘅話，統一啲會唔會好啲？
請指教

發音問題 點解日本人講 人（ひと）聽起上黎唔係讀ひと 點樣先發到佢果種音

高低音同速度問題

新手亂估

反而我聽佢地請喋る仲多過話す 同埋敬語呢味野我最近都係睇心情睇下用唔用 不過對住上級嗰陣就一定要用 有試過因為唔小心講錯左一句野 就比人屌左一輪

依個唔係敬語 係丁寧語
同埋喋る好普遍下 問題不大

有group呀！

歡迎你

學到野

99分努力1分天份世上無難事！
真係有問題歡迎搵我

良かった（ら）一緒に勉強しましょう
後で追加しますね！少々お待ち下さい

有少少抽象
喋る有啲似講野
話す有啲似對話

當然都係一樣
禮貌啲既話我會講話声をかけます，即係搭話，試圖展開對話

小知識:ナンパ（搭訕）
ナンパしてくるわ（去搭個辿先）

ひ↑と↓，會唔會似啲

文化差別要小心！！
其實都係睇場合，要讀空氣

睇過篇文ぱたこ行
日本人會發音發到好似ばだが行咁
即係佢地嘅p t k 音係極唔明顯

体が柔らかい 急口令咁

初めまして、どうぞよろしく。
私は去年の末にN3を受かった。
でも、ヒアリングに関して問題は弱いです。
単語の使い方は時々わかりません。
例えば、「あなた」が言う相手は妻が夫に言って限りますか？
「問題」と「質問」にはどう違いますか？

日本語は難しい！

すみませんが N4係咪全部都係MC

香港人讀（我）字都唔會發N音
加上方言關係，多數都會講到一嚿嚿

一個字一個字左先，到快讀就會因為慣左口型而變得容易

分からない事を他の人に聞いてる時は（質問）、*質問があります
問題は自分から出してる時に使いますね！

限ってないと思いますが妻が夫のことをあなたってあんまり呼びませんよね

もし良かったらテレグラムで（質問）してくださいね笑！

唔好意思我無考過N檢所以唔太清楚或者你可以等其他巴打解答你

原來Tg group要講日文，我入住先，遲d有返咁上下既水平先出聲

唔一定架，因為入左group既都識講所以就無特別話要講廣東話
當然希望可以用純日文溝通啦，不過唔識都唔緊要，盡能力寫少少野出黎，大家都會幫到你都係唔識既咪廣東話囉！

テレグラムでkaigainotsudoiを検索したらすぐに出ますよ！グループに入りたいお方には遠慮せずに入って下さい！グループの概要欄も是非読んでね( ´ ꒳ ` )ﾉ

リンク：

・プライバシーな事には問い詰めないで下さい
・性、暴力、悪口には控えめに言って下さい
＊グループから離す、友達招待などはご自由にどうぞ
・新規なお方には一言お願い致します
・強制的に日本語を使う訳ではないですが出来る限り話して見て下さい
・男/女釣り、セフレ見つける人には削除します

想入group
但淨係識用日文講咸濕野
例如av入邊既對白講緊普通型定叮嚀型之類
又得唔得

利申自學個半月，因為咁學得極快

原來係唔得

嗯…唔係唔得既，當然希望可以有其他話題啦
真係無話題都唔緊要咪當入黎講下日文！

Ok, 我試下啦，如果太赤裸你警告下我

留名desu

麻煩各位巴絲 可唔可以幫我翻譯下

google翻譯好似唔太岩意思

その他
[新入生応援]全てのメニュー50%OFF

このクーポンは新入生限定クーポンになります！HAPPINESS by afloatがあなたをサポートさせて頂きます！担当者をお選びください。

提示条件：
予約時

利用条件：
ご新規様の新入生対象クーポンです！

有効期限：
2017年06月末日まで

歡迎

（新會員應援）所有menu5折

呢張優惠券係新會員限定！HAPPINESS by afloat靠你支持啦！請選擇你既負責人。

出現條件：予約時（我諗佢係講緊張優惠券會響予約既時候派）
利用條件：新會員

有效期：2017年6月30日

有效期去到6月底

唔係好分到で同に

私は香港に住んでいます

用で又得唔得

で係大範圍
に係一個點

住んで前面係一定配に
同乗ります前面一定跟に原理一樣

ごめん、まだ追加させないのか

で 某個地方做某樣野
例：家でテレビを見ています。
に 存在係某個地方
例：先生は教室にいます。

如果係一個地方做動態既動作同靜態既動作 助詞係咪都有分別

想學日文應該點入手 去間學日文學校會唔會曬錢

想問n4 みなの日本語係咪要睇4本書（或者去到咩句型左右）
睇怕7月2都溫唔切 12月再戰 一至五番intern又要ot冇時間溫 早知唔報

有咩靜態嘅動作

いる/ある/できる/見える 等

照現實黎講無分別
上面位巴打都解釋得好清楚

或者又時可以咁諗，で係強調緊（在哪裡），に只係話比人聽響邊度做緊野，當然純粹個人經驗，可以參考下（日語音速學習）呢個網

先由五十音開始（同英文26個字母一樣），學識左再睇下啲詞彙係點樣拼出黎，再記文法
去學日文既學校要睇下你同個老師相性夾唔夾，始終有啲老師既解法你唔一定明，自學既好處就係可以隨時轉老師

個個fd都係話N5好簡單，不過聽過啲讀漢科既朋友話好難 本身自己都背咗50音，不過望fd果啲note好似都仲有好大距離 樓主俾啲意見黎，唔該

難同易視乎天份而言，我會話好易
N5只需要識慣用短語，會話，同基本文法
聽到語速較慢既日常對話就可以，可能好抽象（官網有寫！）
打個比喻，你而家只係識26個英文字母，叫你用英文講我返學搭巴士係一件好難既事，所以望落會有好大距離，咁對比返N5就係識講我返學搭巴士既程度，會唔會好難？絕對唔會！！

講多少少，初學者又識少少既會知道/覺得一個詞語有幾個讀法，幾時先背完，繼而無決心學落去，其實唔係咁樣
日文有分訓讀（訓読み）同音讀（音読み），
音讀：好似廣東話，照字面估，eg：會話（会話/かいわ）
多數讀專有名詞都會係音讀
訓讀：要背，無得估，eg：車（くるま）
普通對話訓讀比較多

有啲字會同時有訓讀同音讀，比如車（しゃ/くるま），呢個時候就係睇佢用響咩地方！
專有名詞：電車（電車/でんしゃ）
普通會話：車を買いました（くるまをかいました）

當然會有改變（想知再問啦！），但就咁睇N5係咪好容易！！

所以你問我，一定會答你N5好簡單！

多過一個漢字嘅詞語
通常係音讀
反之訓讀

唔係想嚇大家，不過一個漢字有多個讀音絕對係學日文嘅難處
經典例子
生憎（あいにく） 生きる（いきる） 生まれる（うまれる） 生活（せいかつ） 生者（しょうじゃ） ニコ生（にこなま） 生える（はえる）
重有其他

有啲漢字放後面同放前面個讀音會唔同，但麻煩嘅其實只係訓読み，無得靠你廣東話讀音去撞，會難記啲

N5 就

簡單副詞は が を で に から まで へ

丁寧語時態 です でした ではありません ではありませんでした

基本漢字
同自然有關嘅山 水 空 田 島 etc.

同身體部位有關嘅 手 足 頭 指 etc.

單位詞 1-10 個 / 月 / 日 / 枚 / つ / 本 / 人 etc.

方位 上 左 傍 隣 外 東 etc (加埋類似個堆)

同埋啲簡單嘅句字結構

e.g. 主語 + は + 対象 です

應該夠考試有突

有無人有留意日本既hip hop scene

我睇書局有啲係有趣記五十音方法既書 背完先開始搵學校會唔會好啲？

同意

無錯
不過個人覺得唔需要怕，廣東話咁難我地都學得識，無理由日文學唔識既
多用多聽多講就無問題啦！BB仔都學到大人都可以既

巴打感激
始終我無考過N檢，好難比到參考指標！

感謝

唔太認識，唔好意思

當然啦！學多無壞，可以響youtube搵（50音 龍捲風），有網友改編左周杰倫首龍捲風做50音

如果只係想學D夠去旅行既,
大家有冇書可以推薦俾小弟?
謝謝~

唔緊要
我一早知係小眾

On9少少想問有冇邊間學校推介去學日文 想同朋友去報堂上

有旅行用既應用程式，不過通常都係英日/韓日居多

哈哈，minor都可以係好野，唔介意可以分享下當學多樣野！

請其他巴打答你，因為我都無去報過學校唔好意思

自學N3程度路過

路過都留低少少心得嘛！

日本生活3年路過

我係第一日語學

背完50音學這些對不對

第一

無錯加油呀！

有無生活小tips分享下？

自學撚路過
學到て形卡住左 記唔到
坊間d 書又寫到奇奇怪怪
詞彙又不足(有背但好易唔記得)
可能因為我唔睇劇同動漫

可以講多少少你既問題比我幫下你？
唔介意既話歡迎tg搵我

我唔知係未我簡錯左自學書
用緊呢本
可能因為自學根基唔好
成日覺得自己學左一課 明白左個文形
例如 でもいいです =ok 可以做
ではいけませ =不可以做
但成課就係識左咁多
好唔實在既感覺
之後唯有再搵其他教學(例如有上音速/ 其他日文教學網) 自己再讀其他
可能個問題係無練習做+無讀書計劃

我自己有寫下筆記
但寫完唔多記得

巴打 岩岩loop到而家
睇落你日文好勁

我學左3個月啦 有sir教
都學左 好多副詞 普通會話咁
用開 大家的日本語 呢本書

而家用緊動詞長型轉短型 て型 否定型
1. 學到呢度 有冇咩到要注意同秘訣？

但到而家我都好多生字唔識
屋企傢俬 門叫咩 窗叫咩 車叫咩 巴士叫咩
2. 有冇咩方法易記？

我應該唔理 一直去(下一課)
定每一課再溫多次先

好想要你d notes

求加 andyy1234

某程度上我覺得你溫番自己本筆記已經可以…………如果係靠自己理解然後寫出黎既話你基本句型已經相當通透，而且方向無錯！！我明白點解你話唔太知自己做緊咩，因為無咩點用變相你識既範圍被局限左，試下寫一篇短文/長文，講下自己既理想/你有興趣既topic，當然係講緊有深度既文章，唔係我返學會搭巴士果一類

我當初都係咁樣好迷惘，後來試下將呢種感覺用日文寫出黎，發現落筆三句，兩句都係例文，想講既野一句都講唔到/講左等於無講，後來勤力睇人地既blogger 寫既文章，先知日文原來可以咁樣講，即刻知道要做咩同有目標

好似好抽象，舉個我好深刻既例子，
I am still alive，有人會話I am still breathing
俺は生きてる/息まだ残っている
你只係停左響書到，無諗到要表達既野
建議你停一停，諗一諗，搵下你想講既野，然後又係一片天

我一陣加左你先

請問一下新手出面學日文有邊間推薦？
最好星期六或日上堂
萬分感謝

考個N1合格唔難 ，要講到流利既日常對話真係好難，聽得明日本人講咩但一想答佢既時候學過既文法同字都用唔番出黎，真心灰

路過俾啲意見

プライバシー係名詞 要跟な就用プライベート
新規跟の
グループから離す 他動詞黎 我會用グループを抜ける
不過前面係退group用動詞 後面友達招待又變左名詞 可能統一返好啲
最後一樣 俾我就會改做セフレ目当ての人 同埋唔使に
名詞グループに入りたい方、プライベートな事、悪口、新規の方後面跟に又係怪怪地

btw個人認為最有效率都係自學/同日本人一對一/浸 (我知正常香港人都好難有機會 )
老老柒柒香港人教/同香港人一齊學都會令你吸收到唔正確嘅發音 文法依個post上面仲有人本來啱但被改到錯

利伸唔識日文 我得罪完返出去先

無限感激！！我都唔一定啱，因為我係問日本朋友學番黎，變左好多正規文法都會有careless mistake，
（退会）の方がいいんじゃないでしょか？我打既時候無諗過，比你指出黎又好似唔啱，要改正一下！

我係學完50音之後就無睇過書加上本身識韓文，所以好多基本文法係用韓文譯日文，後來識左一班日本朋友先叫做講到正常程度

其實開呢個post既最主要目的唔係幫人改文法，係比大家多啲用日文/試下同人講，當然見到有錯會幫手提點所以無咁執着文法對與錯

btw，多謝你

もう一度貼り付けますね笑

・プライペートは問い詰めないで下さい
・性、暴力、悪口は控えめに言って下さい
＊退会、友達招待などはご自由にどうぞ
・新規のお方は一言お願い致します
・強制的に日本語を使う訳ではないですが出来る限り話して見て下さい
・男/女釣り、セフレ作りたい人は削除します

グループ：@kaigainotsudoi
個チャ：

sor係我講得唔清楚
プライへバシー係名語
プライベート係形容詞
所以應該係プライバシーorプライベートな〇〇
依句寫法網上面常見嘅其中一個例子 プライベートな質問はご遠慮ください

學到野！！！！
巴打介唔介意留低TG教我，我想打番好啲基本功

性別問わずに絡みたい

どうしたんですか(^ω^;);););)

學到N1停左
已經好耐無用過日文
好多都唔記得晒
想入group練多啲熟習返

性別関わらずに絡みたいと言う意味です(苦笑)

歡迎你

之前報咗n5班上咗一個月冇上轉自學
但係自學成日都偷懶 已經一個月冇掂過
成日睇日劇綜藝聽得明少少 50音都仲記得
而家開始再溫番 希望唔好咁快又停

加油呀
唔好放棄

求介紹

其實N檢真係係張紙黎 即使考到n1都唔會即刻做到流暢會話
利申n1 係日本做緊野

近排想開始自學日文
巴打推薦邊本書學好？？
係唔係睇書比較好？？

想問下五十音有咩方法可以容易記?

之前出去上過堂，完全跟唔上進度。
最後上唒個期，考完試肥左就無再上

程度:順住識讀唒。如果抽其中一個日文字去認，會唔識讀。

冇 係咁背 同你學英文字母一樣

自學留名
識晒五十音平假片假
小量旅行用詞同漢字
如果淨係想學嚟旁身唔係考N
係咪背多啲動詞同形容詞就得

同埋有冇咩字典可以查到個漢字點讀
用google出唔晒其他發音
仲有片假促音長音：ー同ッ
讀起上嚟其實有咩分别

wiki

goo

關於長音促音
嗰個位
長音有聲
促音無聲

以前有日本人先生教
而個位嘅長度最好長到自己都覺得太長就啱啱好

同意
不過都係要考
唔係人地同你外人名無張紙就連in 都費事
我有個朋友佢N2就過咗去日本讀書
返黎香港做幾年嘢之後想返日本做
但都係要返張N1黎見工

簡單d講 n1係基本要求

我基本功都好差
不過add左

唔好意思要等其他巴打幫你，我都唔識

所以最初我學日文既時候都係以會話為目標，一路都懶醒唔跟書學，變左而家學壞哂手勢，又要由頭黎過

服務性行業更困難（話就話講黎講去都係果啲）

推薦7天學會基礎日語/$133

唔睇書好容易會學壞手勢架，建議睇書為主，閒時煲劇，聽歌先學多啲/引發聯想

真係好似巴打咁講，要不停背/罰抄，無捷徑

第一日語

我都係

應該係背多啲名詞同動詞，淨係Skip左文法

正常google都得，或者可以試下用weblio，不過都係得拼音無發聲

ー就係拉長大概一拍
っ就係好似好野梗親咁

又唔好灰
都有朋友文盲咁既款仲響日本生存緊
有時都好奇怪點解字都唔識多個仲可以升職加人工

試下呢個

準唔準確我唔知 以前見人用我save低 無用過

麻煩哂

唔該曬 報八月新班先

係咪日文tg group?

HKUSPACE

仲有9日就考N4 有冇咩Tips 想帶埋張証書去日本

平常心
做下passpaper
免費apps嗰啲都可以
當機咁打

順住咪AIUEO囉，好難唔識讀唒架播

我想比少少心得背緊五十音既巴打們
一開始我係背左頭三行(あ、か、さ)先，其他都無特別死記, 因為我發現頭三行出現機率多d, 之後再憑讀生字慢慢記其他。

同埋我想問番其他前輩們，現在學到て形，算有n5程度未? 如果我每星期溫2-4小時，12月考n5/n4 好?

agger

有下載N4 listening 玩 100條岩51條
N4 Mc 幾選一？

自學?
無論自學定教室都好, 老實講N5都唔需要考
出面搵工一般都要求N4先當識日文

seed

其實n4 5都可以唔洗考 建議學奈d直考n3 如果真係想考既考4 啦

點解留学又會係用に
明明係大範圍, 又係喺某個地方做緊野

日本に留学する 個に 係表示地方
E.g 日本に行く

係呀
可以search @kaigainotsudoi
或者↓

放鬆心情直係唔識既問題用直覺都可以，不過咁多位都話唔難考，我亦都有睇過啲評分準則，大可以放心

真係驚既就溫一溫啲動詞，確保係準確解到個意思，另外再睇一睇啲助詞/詞彙，唔好靠估！

て型既邊一度呢？如果學哂現在過去將來式都有N5架喇
唔建議考N5，因為考左都唔受理，除非你想攞下經驗。如果係想比動力/目標自己嘅話可以定N3

真係情願讀多排考n4

咁我以N4 為目標先啦

睇動畫潛移默化咁識咗日文，冇特別睇書上亦直頭冇上過堂已經係上年考咗N1，亦都合格。
因為聽住學，聽講都掂但係反而讀寫差啲。讀都話可以睇多啲，但係寫就真係難練 有冇巴打有Suggestion練writing

Btw, JLPT真係唔太重要，全部選擇題，好似我咁睇電視都睇到N1。反而能力本身先至係最重要

好勇
點解會報n2...haha

堅唔堅呀 4舊幾水 唔識日文都報

未背完50音有無可能報n2 n5就話啫

繼續吹

由細開始睇動漫到宜家，好多都識聽識講，但睇字就睇得好慢，可以點

可以睇多d
我以前都睇得好慢 之後dl左隻日文game日日玩

試下寫copybook？小學生用果類，都幾好架，又或者改下揸筆手勢

同意
可以睇多啲小說/字幕出得快既影片，例如卡啦ok，搵啲歌跟住唱會睇得快好多

最近係工聯會上緊堂

啱啱考完N3模擬試
文法vocab同讀解都冇乜問題
但係聽解好差，覺得講得超快
下星期正式考都唔知點算

仲背緊50音 不過聽住歌 睇歌詞黎背幾開心

工聯會有日文課程既咩？

都係果句，平常心啦~
N檢都係一張紙黎既姐

加油！！50音之後仲有好多野等緊你

仲有2日就考試了

溫成點呀？

狂睇文法 Listening 應該拉到啲分下

睇動漫學日文嘅我表示：

日本語は難しいです。

報左日經(公司俾錢 )
但係覺得佢拖到一年幾先完個N5課程好似好耐
144小時, 即係77堂, 77個禮拜
我8月上第一堂都要2019年1月先完...
我想快D溝通到

岩岩開始學, 有咩要留意

我想問如果你地未係好叻嗰陣, 睇劇聽歌見到D日文唔識
你地會點樣搵個意思?
因為有時真係估都估唔到嗰抽平假名點解 (我主要聽椎名林檎既歌, 其實冇乜睇劇, 除左結衣 )

我自己成日將鍾意既日文歌拎出黎續句google translate
當然好多時都九唔搭八
不過拎岩隻詞語出黎繹都大約會岩 (對比網上中繹歌詞)

原來有日文post
仲有2日考N4
上星期先開始溫N4野

大丈夫です。

用Rosetta Stone開心版
要快就要自學

私も

雅咩蝶

N5 都要讀1年

仲有兩日就考n2

こんなに 同 そんなに 點分

2000円なら そんなに 高くないですね
これ それ 就易分 呢個真係查完都唔知

話すの人と相手が、実際に、または心理的に、対立する領域にいるとき
話すの人の領域のもの --> こ
相手の領域のもの --> そ

3q

有無日文電台介紹？
個Apps成日都只係播到兩個電台
但長期都係播歌 我想聽談話節目 但又連唔到個啲台

聽日就要考啦

順住背五十音其實唔難

但係要默埋點寫好難

有冇方法易記d

係電話down個app
得閒就玩下

邊間學校好?
第一同日經好似幾貴咁，工聯會又話好差
想係學校開左個頭再自學

想同日本人傾計，成日辭不達意，日本人講野果種模式無廣東話咁仔細

個app咩名??

求其search「五十音」，搵個有得test你嘅app就得啦

我之前用「大家日語」嚟溫
佢隨機出五十音, 之後你選返啱嗰個就得

咁あんなに呢

又唔係 話すの人，又唔係 相手？

我想問
聆聽每題會播幾多次?

1次

死啦

こんなに 近稱 講自己嘅嘢
そんなに 中稱 講對方嘅嘢
あんなに 遠稱 講離雙方都遠嘅嘢
呢個あ そ こ用法同樣套用到これされあれ、ここそこあそこ嗰啲
其實有啲似中文嘅這／那，不過那又再分離對方遠唔遠

聆聽點改進？

聽多啲
屌我都好撚淆

屌岩岩做書D試題
都只係啱一半多少少咋

其他都可以背
聆聽真係唔多識練

聽日考n2 尋日先開始溫

食緊早餐等開考

好似好有信心咁喎巴打

各位考生加油啊！

1:25黃棣珊

tunein radio

唉 屌 冇帶擦膠

有冇room 112-114朋友

想學

唉 好不安

冇帶擦膠 係問題簿到寫啦

淨返listening

小心個底打唔好喎

幾唔識句日文都好，第一步一定係學識拆開句句子先！！！
拆翻開動詞同名詞再揸字典，如果知道埋動詞既原形就更好，可以睇辭書

N5唔需要咁耐喎，如果你想快啲溝通下建議先學哂基本文法（現在過去將來etc），如果有睇看歌詞既習慣就邊拆句子邊背詞語，咁樣好快可以做到基本溝通啦

今日考啦！加油呀

夏也姑

今日加油呀！！！

簡單啲即係講緊自己野就こんな
講人地野就そんな

可以搵下twitter casting，有大量日本人24hrs開台
（不過都幾考聆聽能力，建議先從熱門聽起）

唔洗怕，希望在明天呀嘛

有無試過用小測驗果類app？比一個字你叫你估個拼音（mc題）或者比拼音估個字？

估得一兩日就咩都識（再唔得既老法子罰抄啦……）

あんな係那個
こんな係這個

加油呀各位！！！

我真係好鍾意日本
呢句係一直鼓勵自己既說話

我都係以識到更多朋友為目標努力學

唉 冇幾題答錯改唔到 準備下個月再報了

考試日放負能量

向好果面睇 又可睇囡囡

岩岩聆聽
訊號差 > 冇左訊號 > 播普通話教日文

無帶擦膠 仆街

Rip

寫係問題簿，諗清楚先答呀

第一部份真係唔夠時間做 做到一半已經話剩返15分鐘 經過今次 我會溫熟啲再考

黃棣珊 1樓揮手區

app名係 .....?

不如試下睇多啲av封面
好快就伯認得晒每個字點讀同點寫

記埋女優名 日後都有用

請問係咪有group？

幾時多個拖長音 真係記餐死
yuuki yuki yukii

自學既道路好孤獨

有幾多巴打係上緊course學緊

玩左兩日..有個奇怪現象
佢出個字比我,我認到係咩音
但係 如果你比個音我, 我未必寫得返個字出黎

twitter casting囉

係呀

歡迎你

唔孤獨好多巴打都係自學既，歡迎入group討論下喎

第一次聽
少少印象都浮唔到出黎？

我其實係咪唔洗報日經N5? 自學直上N4甚至N3?

有冇邊D書係自學岩用? 可以跟住一個個chapter咁學?

我自學既動力係睇日文歌詞
然後發覺自己知道意思後唱得到就覺得好滿足

買左D日文既書, 諗住用黎邊繹邊學

唔緊要，淨係識睇字認音已經可以開始睇textbook，睇得多自然就識寫返個字出黎

入左

咁又唔係, 可能會諗好耐 / 寫錯隔離

唯有係練多D

學左半年但覺得自己係零

有無日文班係只係星期六日既？方便返工人士上

有

邊度有？
我之前都想問早稻田有無呢D班
想開始學下

點都會有
早稻田學過一個學期
覺得麻麻地

我都係月經上左一年果個n5課程！不過上完一年都有n4既程度......最難係五段動詞

邊間日文學校比較好口碑？
我只係識早稻田/工聯會/日經 :(

我只係番過早稻田 所以比較唔到
不過都有朋友喺早稻田學得好開心
主要睇老師

日經好燒錢 節奏慢
不過睇老師同班咩班

啱啱望到add咗

其實自學網上都有好多資源 我除左自己買吓書之外好多時睇音速日語同王可樂呢兩個

各位可以放心加我TG，加左唔講野想有問題先問又得，想即刻講日文又得，隔兩個月搵我我都仲響到架

-----------------------我是分隔線---------------------

有幾條問題可以先答左你

A.日文學校邊間好啲呢？
Q.參考下前幾頁巴絲打既留言啦！我無讀過日文學校所以唔想誤人子弟

A.點知自己JLPT可以考到咩程度呢？
Q.上網有mock paper，可以谷歌大神下，官網亦有標準比各位參考！

A.我大概學到N5/4/3/2/1程度，可以點樣繼續落去呢？
Q.有去學校既同學可以問老師，自學既可以睇下你最後目的係考試定係識日本朋友，想考試既話請買書/去學校/密密操；想識朋友既話可以從自己興趣入手再練基本文法同背生字

A.建唔建議考JLPT呢？
Q.純粹個人意見，唔建議。
由於JLPT唔考口試，考到N1都唔代表講得好過日本人，反之亦然

A.我想入group可以點？
Q.隨時歡迎你入黎打聲招呼同各位交流下啦，唔一定要講得好叻，只係希望有個平台比大家講下日文（請先讀概要欄感謝）

-----------------------我是分隔線---------------------

睇完都幫唔到你既話可以放心搵我
（無牙唔會食人的，放心）

我係第一日語學，覺得幾好
不過要睇老師
有啲好伏
(我好好彩冇比伏嘅老師教過，有fd一學就中伏

こんにちは、「Shin Japanese」ご存知しますか？
もし勉強してる／したの巴絲いますたら、ぜひアドバイスしてください。
よろしくお願い致します！

我想自學....

由零開始嗎？

我既意見就最好考
1黎jlpt 既文法教材係漸進式, 方便文法打底
#eg, 基本句型>五段動詞>受身使役>敬語
2黎考n1可以報學校,去日本搵工,移民加分
3黎當初考呢d考俾我呢d廢人有動力學日文

大家係點練listening

番組/ドラマ/映画/アニメ
揀d有埋日文字幕
揀d自己有興趣的內容有助加強動力

片假拗音好難記...記唔到點讀

你個名係咪youtuber

留名

係

好多巴絲打都睇到jlpt呢個試好似好重要無左就即刻否認自己，所以我先唔建議考jlpt。
正如巴打你咁講，考jlpt可以係一個目標，動力，亦真係有佢既作用，但係太多人望住jlpt做人啦…考到N1覺得自己無野唔識既有；考唔到覺得自己咩都唔係既都有，所以先唔想比錯覺咁多位

用聯想會唔會好啲呀？

私は一人で会社へ行きます

個で係咩意思？

個人意見係除非報左政府資助既course，要pass先退錢果隻
如果唔係就只考N1

我會一個人咁返公司

びくり

私は一人会社へ行きます = 我會一個人返公司
可唔可以咁講?

無人會咁講
你唔應該expect廣東話同日文可以完全對應

👌🏻

會買本n4參考書 有冇咩推介

想由零開始買書自學（腦入面只有五十音同少少基本概念），google爬過下文都話日本語gogogo同大家的日本語唔錯，後者淘寶買好平好吸引，但好多意見話唔適合自學，想問下大家的日本語係咪就算買埋學習輔導個本書都好難自學？日本語gogogo或者其他參考書大家又點睇？

題外話有韓文TOPIK LV5底會唔會容易啲上手 啲人成日話日文韓文好似

學咗幾個月n5留名

自學12月考N2

（一人で）咩咩咩強調緊單獨行事
如果轉左做（二人で）即係共同完成某啲野
句例句私は一人で会社へ行きます，即係強調我一個人返公司，所以比較少見有人咁講
例如一人で買い物に行きました同二人で買い物に行きました就係一個人行街同兩個人行街既分別，咁樣會唔會明呢？

7天學會基礎日語/$133@三聯有售

我係學完韓文轉過去日文的
（書既問題幫你唔到，等其他巴打解答）

努力呀！

考左了？結果如何

自學日文
想學好啲五文音
各巴打有咩推介
自己有出去睇過打揀唔落手

岩岩追post見到
巴打好似話日文同韓文grammar上有相似嘅地方？

btw推薦0基礎新手用個叫「五十音測試」嘅app，琴日玩左晚，事前冇背過表，一開始完全亂估 一晚之內基本上記熟哂

下面有巴打推介！！

係呀！
基本上都係動詞放最後，助詞都係嗰3個用法，加上都有敬語同平語，變左好易就上到手。當然口語唔可以完全對譯，但係掌握到少量詞彙既用法其實去旅行/講兩句已經無問題！（當初我係咁樣學）
p.s純屬個人感想

同我傾計

日檢係個讀書動力姐
唔比d 錢出黎係迫唔到自己溫書

HKUSpace

こんにちは 好多年前嘅2級人 已經唔記得哂啲文法咁濟

之前私人學過一年左右，不過學生唔夠錢無再學，依家有返pt諗緊好唔好再搵返個老師去學，之前無錢唔再學有d尷尬咁

有無人靠睇小說記字
根本就係無盡旅途

呢到
但唔會特登背
成日同一個字查好多次先記得

歡迎留低tg傾日文

每個人都有每個人既方法啦，不過見有啲巴打比個試逼到好辛苦本末倒置

おはようございます！學左既野唔會飛走，用兩用又歸位

未負擔到既咪自學頂住先囉，等有能力先去做都唔怕遲心痕想學少少過下乾癮既都可以幫到你

本身自己有少少強逼症？所以會逼自己查3次內記得，唔記得就罰抄

睇輕小說
發現寫得差果d真係冇乜vocab可言
用黎用去都係果d

以前學日文都係靠睇日劇同動畫，到後期開始睇2ch

想學返日文 之前學過下n5
想問下自學係咪好難, 同埋應該點上手

グループが欲しい

日本歌詞成日有啲常用漢字但佢用平假名
有冇特別意思
例如 君 僕 一人
達 呢個漢字係咪已經好少用

識睇2ch都會差得去邊呀
有動力/目標係唔同啲既

講得唔流利既話 n幾都冇用

自學唔難呀！！有心咩都可以
先從基本句型入手，會唔會考慮跟書學呢？初學既話好多書都幫到你，因為基礎既教法大同小異

後で招待します！

you are welcome！

歌詞寫法因應個人而言，用平假名可能方便你讀，應該無特別意思
只要係用嗰個漢字就一定係嗰個意思，但用平假名就唔一定
例如切る着る（きる），前者解切開後者解着，但同一個平假名讀音，所以要注意
達會成日用喎，用黎形容一班人既時候就會用到啦

同意
當然都可以用黎做動力既，只係一個指標

我想問下面試用とか會唔會好無禮貌 諗緊自我介紹點講好

など

去日本exchange要n幾先得？
我中一開始學，後來停左，但係一直有睇動漫日劇2ch個啲練下，宜家正常簡單閱讀啲字唔太難都算睇得ok順唔會太卡

以前細無諗過考試，宜家想pickup返考，想知要考到n2一般要幾耐？

自己拎份past paper睇下是咪快啲

唔係話打擊大家...
但係我係日本見過太多過左N1,
d日文重係慘不忍睹既人
我建議可以睇多d日本新聞,
跟住dアナウンサー講野
練耐左就算對話冇大進步,
發音同流暢度都應該會有改善

我想求教下呢個詞點讀

授業
じゅぎょう

我想問讀呢個字係咪冇左個ぎ音
因為我聽到係讀じゅよう

我睇緊本教日文句子ge書
佢有埋錄音，但讀得好q快

g音有時係咁
類似廣東話ng音
例如ですが可以讀「です牙(第三聲)」

係GAME入面有個日本人同我講 香港の首都で躓いてた
查完字典都唔係好明講咩

而家去留學係唔需要jlpt證明，你話由零開始都可以至於exchange應該問翻你個課程提供者好啲（不論留學定exchange有N4/3底都會好啲，個人意見）

想知N2有幾深可以上官網睇下個標準/搵mock paper做下！綜合多位巴打既經驗一至兩年不等

聽聞咬筷子可以練好讀音
我都有講過jlpt只係一張紙，可以好重都可以好輕，最好梗係實戰，不過無機會既話考一考都可以比到交代自己/其他人

有ぎ音架
如果書錄既碟聽得唔清楚可以上google/weibo辞書到聽下個發音，千祈唔好懶

躓く（つまずく）可以解做仆街即係腳步蹣跚既意思！
至於佢呢句野想講咩我都唔太估到sorry

咁啱撞到你嘅
日文點講

本身兩個識既人係街撞到個種？
通常都係講久しぶり架咋
日本妹既話就係扯高3個8度然後好興奮咁：久しぶり〜
如果唔係好耐冇見既話就嗌住對方個名然後扮到好撚驚訝咁O大個咀再扮返有禮儀咁um口

つまずく仲可以引伸做遇到困難唔係好順境咁既意思
で＝表示前後隱悔原因
即係佢話佢曾經R爆頭都諗唔到香港既首都係邊度
你試下答佢マカオ

聽唔到可能係因為鼻濁音濁左既關係
鼻濁音只會發生係下面三個條件
①只會發生係がぎぐげご呢五個字
②出現係單詞第二個打後（包括第二個）既音上
③出現係が當助詞用個陣
發音個時會加左鼻音係頭所以聽落會冇左個G音咁（實際上日文同中文清濁之分本身都有分別，聽唔出係正常）

可以望下呢段片27秒，一開頭第一句就とびが天まで個が已經係鼻濁音
不過而家係得返老一輩會咁講野多，後生已經好少用

唔係啊
成日見
但想好似香港個種feel咁
yoyo地咁：e..咁啱嘅（扮哂偶遇個隻）

應該話真正有心學好日文或者想移居日本做野既話
n1只係入場券
之後先係地獄既開始

一年前都有跟過香港有間日文學校上過堂，但學到佢地課程n4尾程度就停咗。
不過年頭年中去日本旅行都有約個日本朋友出街玩，溝通上又無咩大問題。
諗緊年尾考n4定n3好

日本一個咁含蓄既民族冇呢d咁chok既開場白架wor
普通咁打個招呼就算

新手學緊想問下以下兩種有咩用法既句子例子
は + へ
で + を

私は日本へ行きます
ペンで手紙を書きます

利申：亂作

要D時間消化

久しぶり〜係耐無見先用,
平日撞見係ar~之後叫返人地個名,
再講こんにちは

私は日本へ行きます
駅で新聞を買います

は + へ 同 で + を翻譯返中文既話應該係叫做咩
唔係好識運用

六七年前叫做完左n5就停左
忘記得七七八八
よろしくお願いします

好難.....
我睇左有關鼻濁音個YouTube
似係呢個原因我聽唔到G音
但條片又講新一代少左用鼻濁音，咁我讀上面個詞語係咪又應該出返個G音呢？

咁睇你自己鍾意扮後生定扮老人

除左鼻濁音之外
本身日文清濁音同廣東話清濁音唔同所以可能因為咁聽唔出都唔出奇
用日文做標準既話廣東話係冇濁音
即係「加」「卡」兩個音係日文上都係「か」
而「が」個發音係同「加」唔同的
所以可能因為咁樣聽唔到g音都唔出奇

格助詞唔可以直譯做中文架wor

同埋點解要咁樣一set set咁記
呢兩組助詞又唔係會有特別用法
仲要每一個助詞都可以表達幾種唔同意思
好似上面剩係ペンで同駅で
兩個で已經係表達緊唔同意思
逐個記返學左既用法就可以

就算老一輩都好少聽到會有鼻濁音，
但係講野會有鼻濁音既人，
真係所有がぎぐげご前面個g音變ng音，
すごいsu go i 變 su ngo i
甚至我10幾年前係日本語學校個老師話有鼻濁音先係正確發音，
當時以為係真，點知出到黎先發覺好少人會咁講

咁啱嘅
可以話「偶然だね」
或者、我尋日係便利店撞到呀邊個可以話
「昨日コンビニで(○○さん)にばったり会った」

鼻濁之後，Su ngo i 係咪讀做 "su 痾 i "

我想睇下自己有冇理解錯

之前買大家的日本語冇買到碟，想問下網上係唔係可以剩係買番隻碟

我睇緊本書好似麻麻地...
有d音佢讀出黎，同佢寫出黎個音都唔同ge

Hi 想自修n2 用邊本書好？
程度大概係聽得明8成動畫講乜

自

冇錯
哥(ご) 變 痾
加(が) 變 鴉
咁樣

求教：

如果我想問：
1）學校裡面有冇狗？

学校に犬がいますか。

2）狗在學校嗎？

犬は学校にいますか。

呢兩句咁岩唔岩...？我用google translate出唔到呢個意思....但睇書個句型好似係咁....

冇問題

呢個自學日文網唔錯

有冇好既網站有練習做
睇完堆文法轉個頭就唔記得

屌你正呀喂

我睇漏左

第一句
学校に(は)犬がいますか

意思係咪指用"は"或者"に"都得？

有冇邊間可以揀時間學
返shift冇得返固定堂

留名
同個fd一齊上日文
佢淨係上堂果陣講2句，平時見面果陣問佢都唔講

に或者には
には係強調版

片假名有咩好方法背
同埋點背D 生字?

利伸: 日本語學校學緊

天気がいいから、散歩しましょう。

一句日文都唔識 想開始學應該由咩入手點開始

岩岩開始係日經學
教五十音、濁音個d就教左三堂半
一開始教單字同句子就一堂chur哂
我跟都跟唔到

返去努力d溫多d
而家唔下苦功之後會好辛苦

有呀 日日放學都番屋企溫書
但開始教單字同句子就chur咁快有d odd
我連講緊邊句都搵左好耐

巴打你加我啦（響第一頁有tg）

聽清楚啲喎
好少出版社會有錯得咁緊要
最好買啲有兩個人讀既書，例如台灣作者請日本人讀，咁作者自己都會讀一次，就變左聽兩個唔同人讀同一個字

N2可以操下文法
直接搵N2試題+一本詞彙書+中日詞典（純粹個人經驗）

加唔到你
唔介意既話你加我第一頁有我tg

加左

いい天気だし散歩しましょ←

50音（即係26個英文字母）

要靠自己背同罰抄喎……
或者試下作句子！用有限既日文表達日常會用既對話
例如我食左飯（ご飯食べました）

最近好忙未必得閒即刻回大家
多謝有心人幫我手解答！！
真係有問題不妨加我tg，確保我一定睇到

有冇啲咩copy book推介，成日想背熟啲字但的唔起心肝做。想靠買本copy book等自己有明確目標咁背生字。

想問下東大前學日文好唔好？因為夠近屋企，如果唔係要出到太遠學我怕會少左份恆心

啲生字學完好快又唔記得

係咪tg group chat？我太廢想練下睇先

有冇同日文相關興趣先? 動漫 日劇 偶像之類，我都係初學靠歌詞 睇得多自然記得

言う同話す其實有咩唔同

帰って来ます同帰ります都係解翻黎
但點分幾時用邊個

我係買左本詞彙書，用50音分類，另一本就係用環境分類，好似有10000個詞語（sorry唔識放相）

有冇書名

可以用某啲野黎學/記新詞語，例如睇開咩劇既嗰一個情境，學到既生字可以響嗰個情境到recall返黎
又或者真係聽歌學日文，一首歌學到唔少字（推薦90s既歌，歌詞無太多暗喻，可以攞到直接既意思又可以領會下以前既時代背景）

有呀
入group之後打聲招呼同睇一睇概要欄，十分感謝

想問下今晚扑嘢夜唔夜日文點講

簡單啲諗言う即係講野（say），話す即係對話（talk）
言う會多用於表達/敍述事情，話す多用於告知/會話（大概係咁樣分）

帰って（来）ます=返黎，係留響到嗰個人對走嗰人講
帰ります=返去，係走嗰人講

347uuta

想入gp但我add唔到入去，可唔可以麻煩你add我入去。

よろしくお願い

啱啱開始自學日文，五十音記極都唔入腦 成日都寫唔番出嚟

加左你啦！

普通は（よろしくお願いします）か（よろしく）ですね！

可以下載一啲免費試用app，幫你測驗之餘又考到羅馬拼音tw加油呀！！

N2但考完唔記得晒，求入group

加左你

咁多動詞都係一個音
買 來 聞 見
有啲仲同啲連詞一樣音
咁多位高手係咪真係齋聽已經明係咩動詞
聽歌真係冇歌詞唔得

日本用英文咁多ge...
連門都用ドア？
係咪真？定係本書教錯我？

あれはわせいえいごです

大把字一樣音
かける 有 掛ける 賭ける 欠ける
呢d情況當然要有前文後理先明啦

最難記d 生字

一係靠習慣一係睇context
如果熟既，其實都靠intonation都會分到好多
利申 唔是高手 日本電視只聽得明2,3成

日本未識英文之前，都應該有門ga la

單純個門字可以係 かど もん

但我估計唔用呢堆既原因係現代既門係真係西式既門
而唔係古代日本果隻門?

想問下點解係用が而唔係用は？
用が咁句野個重點喺舊擦膠到，而唔係喺變細左到？

Yes

想學識分到は同が
用最簡單文法黎睇
りんごは好きだけどオレンジは好きじゃない
重點係兩者嘅比較

果物の中でりんごが1番好き
重點係1番好き而唔係蘋果

個語境咪好似好怪咁
個重點唔係應該放喺舊野變成點咩

初學は／が最好唔好用前後重點理解，會亂到七彩

呢句句子係動詞文
動詞文主語同動詞既關係用が去表示①動作主體 or ②狀態所屬
如果が轉は既話就通常係強調個主語

Sorry一開始睇錯左

消しゴムが小さくなった
擦膠變細左

消しゴムは小さくなった
變細左嘅係擦膠

上面中文唔係翻譯 只係為左說明主要分別
唔好當翻譯咁睇

先留名再慢慢睇

正常係唔係應該掉轉
不過剩係講上面擦膠個例子比較接近英文a同the嘅分別

一句話裏面有齊が は 就更易分

之前google過 好似話は係"形容永恆狀態",
が係"形容果一刻嘅狀態", 例如

月は綺麗です。
月亮是美麗的 (無論幾時睇都會咁靚)

月が綺麗です。
月亮很美麗 (可能今日係滿月 所以覺得佢靚 但可能聽日睇就唔靚)

利申: 我都係聽返黎 有錯請屌

哩個第一次聽

有冇人有50音日常寫法ge圖？
我睇緊o個個同o係日本見人手寫d字唔同.....

Sorry for伸手....戴定頭x先

手寫個個習慣都唔同架啦

箱の中に何があいますか。

箱の中に何かあいますか。

其實係咪一9樣意思？

可以咁講 都係問箱入面有咩
但我會咁理解>>>

箱の中に何がありますか？
箱入面有乜野

箱の中に何かありますか？
箱入面係咪有d野? (少少驚訝feel)

我諗係語氣唔一樣 有錯請屌

が係問有啲乜野係入面

か係問有冇野係入面
yes no question

哦！thx

如果有人問我，我一定分唔到佢讀ka or ga

讀得快真係分唔到
利申讀緊n5幾個月

呢個情況 聽聲調會分到
が: 聲調同「家」
か: 低音啲，聲調同「茶」

我不斷replay,我覺得係ka高音d ge
我放棄佢na,答ge野差唔多，聽錯都冇所謂

永恆狀態同英文present tense一樣
Water boils when its temperature is 100 degree celsius.
不過你個例子唔太好
綺麗かどうか 太主觀

形容果一刻
有可能指特定時間
今日天気がいいですね

利申:9噏

唔好玩啦
なに讀音係1
に跌左落黎後面助詞一定唔會升返上去
が同か聲調都係一樣

其實は同が呢d冇前文後理既話根本唔會引申到咁多意思出黎
所以到最後都係跟前文後理睇返佢講個陣係隱藏左咩意思

只要記住本身應該用は既時候轉用が就係強調，反之亦然就ok

唔該曬
其實最basic嗰啲分法我已經唔記得晒 (考n2已經09年既事) 都係憑經驗判斷咋 如果9up錯左我同樓上講唔好意思

btw你講既1即係

喺佢之前嘅名詞會影響「がにはを」等等助詞嘅重音
最明顯嘅例子係橋、端同埋箸
「箸」① 「高低」
「橋」② 「低高」
「端」⓪ 「低高」
如果後面有助詞嘅話，
助詞嘅重會依照返名詞嘅重音而變化
箸が →「高低低」
橋が →「低高低」
端が →「低高高」

另外只有0先會將後面助詞拉高
其他12345後面助詞都一定係低
另外12345係指高到第幾個音跌返落黎既意思
假設個字有五個字母
0 －＞ 低高高高高（助詞高埋）
1 －＞ 高低低低低
2 －＞ 低高低低低
3 －＞ 低高高低低
4 －＞ 低高高高低
5 －＞ 低高高高高

多謝補充
另外 我想問一問你地讀由低音開始嘅字（⓪②③等）嘅時候，
係咪真係會讀「低高高」？
大學有個教日文嘅人話⓪②③等等重音嘅字要讀成「高高高」
例如：先生（せんせい)③ 要讀成高高高低

講嗰時唔會錯但無留意過個pattern

btw初初教講解助詞分別嘅時候個か、が都會讀高等人聽清楚啲
可能咁搞到好多人學錯高低音

我有好多野想問
但我課程未教高低音，都係學到先再睇下明唔明

一定唔可以讀高d等人聽清楚d
因為特登讀高d其實會好怪
去到後面習慣左就會好難改返返轉頭

我以前試過就係咁之後去日本讀書比d老師剷到飛起

同埋有時你睇電視節目見到d日本人都會有時讀高左個助詞
一黎通常都係佢地停頓位用黎諗下野
二黎佢地自然拉高同你特登拉高個pitch爭好遠, 特登拉高會超級唔自然

長音同撥音既話可以拉高埋另一個字母
即係こう、せん呢d字無論係12345開頭都一定係高高

理論上呢個讀法係錯
但因為長音撥音既時候佢既高低音差只係會比其他分開兩個讀既時候窄
而唔係拉到同一高度
如果跟返平時個陣高低差既話就會好唔自然
所以我自己教學生都會建議拉高埋另一個咁讀出黎聽落會自然好多

學緊N5
想問下有冇好嘅grammar書推介？

唔該洒 解決咗我一直以嚟嘅疑問
我平時讀呢啲こう せん 嘅高低音差唔會太過份
因為我都覺得好作狀同唔自然

我平時用開強國嘅藍寶書 新日本語能力考試文法
每個文法都有幾句簡單嘅例子 你可以順便學埋啲新字

你每學一個新嘅詞語，一定要學埋佢嘅重音
如果唔係你學得深入嘅時候好難改得返

我就係想講...而家學緊d生字....同一個平假名，有時會高音有時會低音....
如果我唔聽住錄音，齋睇書上面ge平假名，我自己唔識應該要高or低
係咪死記左佢先？

睇返我上面講12345係咩意思
唔識個陣查字典
就算網上字典都會有標音

駅はどこですか。

駅はどこにありますか。

其實有冇分別ga....我亂晒na

對唔住ar....理解唔到

呀，好似明na!

都係唔得

⓪→第一個假名讀低音，其他假名都要讀高音
①→只有第一個假名要讀高音，其他都低音
②→只有第二個假名要讀高音，其他都低音
③→只有第三個假名要讀高音，其他都低音
如此類推

啱啱打錯野
⓪→第一個假名讀低音，其他假名都要讀高音
①→只有第一個假名要讀高音，其他都低音
②→第一個假名讀低音，只有第二個假名要讀高音
③→第一個假名讀低音，只有第二、三個假名要讀高音，其他都低音
④→第一個假名讀低音，只有第二、三、四個假名要讀高音，其他都低音

有冇人鍾意睇文庫本既政治書？

其實呢個係講緊詞語or句子ga?

日本語が一番好きから、先生に習っています。

池上彰
佐藤優
兩條友啲書濫到

後面個句唔明講乜

詞語
但有時會出現複合詞既時候就有變化

おかえりなさい

わたしのなまえはxxxxです

我聽呢兩句都聽到藍色假名係夾埋左一個音，請問係咪只係讀得快所以聽落係咁？定真係要夾做一個音?

只係讀得快

應該係讀得快
其實你聽真d應該都會聽到果2個音

其實我可唔可以慢慢讀 ？
兩個音清楚咁分開

可以呀
好多日本人都係咁讀

我女朋友話唔會夾埋做一個音
利申：女朋友日本人

我聽到教學讀'名前'なまえ，讀做'na咩'

初頭我俾呢句搞到我發顛，因為數極都好似少左個音。

話就話唔會省略個音
好多時講野會將某d音縮短黎讀
尤其是く音

わたくし個

讀快左啫 聽落去有d似na-mine

Namae 一定咁讀佢話

巴打有興趣可以留低tg同佢傾

私は日本人です。何か質問などございましたら、お気軽にお尋ねください、お答えします。(^^)

呢個縮短係因為子音無聲化
逢親きくしすちつひふ後接かさたは行既字母時候
前一個字母係可以SKIP左個韻母

同佢個個まえ讀得快而聽錯係兩回事黎

我學o個度教 ki,ku 如果後面跟住個音係fhkpst, 個i,u音會冇左

即係你個例子わたくし
watakushi 個u音會冇左

利申：好似係

我tg

我想send 段錄音出黎，如果個教學網讀錯我就唔好再跟佢

錄音

あなたの発音は正しいですよ！(^^)

これは私の発音じゃありません

想自學N4有無書可以推介下

有冇網上ge日文辭典，會show埋重音？
平時用開google translate

十年前考過一級合格，一出嚟做野冇用就唔記得晒。

係咪相當於而家N1？而家N幾嗰啲考試同以前有咩分別？

背50音有冇咩心得 唔該巴打

我係順序aiueo咁背&寫
背熟到8-9成平假名，就開始學句子
之後讀得多就自然識晒

Thx
我試下可唔可以睇辭典就識讀個詞語先

これから お世話になります
自信を日本語話すではありませ

我自己以前就聽歌睇住歌詞黎唱
雖然進步唔算好快但會記得好熟

你想講「自信を持って日本語を話すことができません」？

我又有問題na...

數量：ひとつ、ふたつ
呢隻其實點用？

我見例子都係用：いっこ、にこ; いっさい、にさい黎做數量ge

はい そうですね
つっと 自信ではありませ
すみませ 私の日本語が下手です

ぶうぽおぜんぜん分かりません

大約係咁上下啦

Sor 成日打唔到個ん

唔好意思想問下有冇人知七月份個日文試係幾時出結果
係八月中定八月尾？
我知之前派過張紙有寫但我唔見左

日本語がもっともっと上手になれたらいいな
みなさんも一緒に頑張りましょう

重音好難記....

最簡單例如：一 （いち） &十一(じゅういち)

個"いち"重音都會唔同ge

只要記住以下兩點就會理解到

①重音位係一個字咁睇
「いち」同「じゅういち」都係一個字

②同一個字入面跌左落去就唔會上返去

咁就會明點解d重音會變黎變去

留言準備越級考N1

我想問片中個人講990円係點講？
我聽唔到有ひゃく ge音

①理解到點解いち會唔同重音

不變事實係：我連數字點讀都好難記

佢噴氣個下放輕左o者
特別係く佢剩係讀左k所以會聽唔清

如個問：蘋果幾錢？

1.苹果はいくらかかりますか。

2.苹果はいくらですか。

呢兩句係咪一樣意思ga?

1. 如果問「買蘋果要花幾錢？」 答案係：（例）呢個Event要買嘅蘋果花5,000YEN買
2. 如果問「蘋果幾錢？」答案係：1個100YEN，10個500Yen

かかる用喺時間上就係Take how long，用喺金錢上就係cost how much
而唔係就咁問how long how much 咁

完全唔識但又想學

利申 好鍾意聽日文歌
有啲聽到識唱

Thx~明白了

新手想問下係咪一開始學左50音先, 可以唔駛上堂住?
自己識左50音先上堂都得?

謝謝

我見過啲N1嘅讀昨日（き↑のう↓）讀到變咗機能（↑きのう↓）

慢慢嚟啦

大把口語廢物既N1
做傳譯pt成日都見到有人返第一日就比人炒

btw, 關西個昨日發音係1

留個名先。

上星期學到可能型，個腦開始裝唔落

JLPT 又唔包口試, 冇計

巴打你啱，但係正路香港人係學標準語啦

係丫
不過我自己關西東京都留過學
而家做野就對九州人多
d發音已經比佢地搞到人唔似人鬼唔似鬼

包口試要好似ielts咁貴先得

而家DSE 果科日文係咪都係冇口試?

我之前係日本語學校都冇乜點練高低音
全都都係睇日劇同練シャドーイング記番黎
多練就自然記到

DSE個試仲廢

沉左咁耐，仲有冇人

我想問下查字典呢，個重音［2］同［0］有咩分別？

例如：
牛 うし ［0］
馬 うま ［2］

［2］or [0]係咪影響副詞個讀音？

日文既高低音真係得啖笑
平時唸唔同，係句子入面又唔同
關東關西又唔同
記完好快唔記得，你地咁在意做咩鬼
不如放多點心機係記字同文法仲好

我就係背緊生字，但背生字都要記重音ga ma?

可以不用強記

路過問：だが 、しかし 、でも 都係有"but" 既意思，三者有咩分別?

でも(近於口語、一般文章可用）
しかし(較正式文章用，除但是，更有補充的意思）
だが(並非正式接續詞，類似だけど，用於一般文章或演說也可）

要學日文就唔好話記完好快唔記得
記唔到係一件事，你有冇去嘗試去記住先重要！

仲有關東關西重音唔同係錯，個字既音本身就有D唔同（case by case)，可來重音唔同呢

認得曬平假片假50音
生字識睇少少 而當中得三成識
句型可以話一句都唔識
但係上pixiv睇小說又可以明篇文六七成

如果想再進一步學應該向邊入手？

你講緊咩

記唔到有咩問題，學日文或者一種語言為左研究？

咩叫關東關西字唔同，唔通係東京叫雨(あめ)，係大阪叫めあ

唔該你誰諗清楚先好講

日文高低音除左複合名詞/動詞個d之外好少會變架wor
高低音錯有時日本人都唔會get到你想講咩

關東關西唔同係方言問題
東京人都會笑鳩其他地區既方言發音
關西人去到東京做野唔改只會比人排斥

加上你一個外國人，你發音同標準語唔同人地只會覺得你日文廢

0係會拉高埋後面助詞
2唔會拉高助詞
一個好簡單既例子
はな が きれい

鼻係0 花係2
が讀高音既話就會係講鼻
讀低音就係講花

加上你一個外國人，你發音同標準語唔同人地只會覺得你日文廢[/quote]
首先你要認清一個事實，外國人講日文點好都好，你都只係外國人。而且，廣東人學日文通常會有口音，呢個極之難改變。

就算你自認為口音幾準都好，人地都聽得出你唔係日本人。香港人學英國人果套，用口音分地位。呢套係唔岩其他國家用。東京係大城市，純東京人根本好少，大家都只係用標準語講野，笑還笑，都係咁生活，唔會排斥。

唔好本末倒置，語言為左溝通，唔係為左變果個國家既人。高低音唔係唔重要，但唔係你諗到咁緊要。例子多的是，有時你會發現連日本人都成日錯，你會覺得自己咁追求好硬膠

你發音好，文法生字廢都無用

教科書係咁寫，但好多生活例子唔係跟死。成日聽日本人話佢地唔跟（當然我唔係話咁係岩）

日文係發音文字，以高低音去辨識意思時，更偏重上文下理。而且高低音不同，衍生不同意思既字根本唔多

你果個例子根本花同鼻平時都係讀はな(重音） が 綺麗です

首先你要認清一個事實，外國人講日文點好都好，你都只係外國人。而且，廣東人學日文通常會有口音，呢個極之難改變。

就算你自認為口音幾準都好，人地都聽得出你唔係日本人。香港人學英國人果套，用口音分地位。呢套係唔岩其他國家用。東京係大城市，純東京人根本好少，大家都只係用標準語講野，笑還笑，都係咁生活，唔會排斥。

唔好本末倒置，語言為左溝通，唔係為左變果個國家既人。高低音唔係唔重要，但唔係你諗到咁緊要。例子多的是，有時你會發現連日本人都成日錯，你會覺得自己咁追求好硬膠

你發音好，文法生字廢都無用[/quote]
頭先先講完高低音得啖笑而家又話唔係唔重要
你搞清楚你想講咩未？

佢地唔跟係因為佢地唔洗刻意去跟都識
由細到大聽出黎係咁就係咁唔洗特別學
好似我地學廣東話都係冇學拼音但我地都識講因為由細聽到大
native同唔係native既分別就係呢度

我都識有人本身presentation能力極高
講日文d高低音講到錯晒d日本人都完全聽得明佢講咩
但如果你話高低音錯晒都冇所謂溝通到咪得
咁我都可以話學咁多生字文法做乜，溝通到咪得

頭先先講完高低音得啖笑而家又話唔係唔重要
你搞清楚你想講咩未？[/quote]
你係咪想揾交嗌。
日文高低音去到最後的確係得啖笑，呢點無變。
但你可以否定佢有一定作用咩

正如用電腦時輸入法有重要性，但我係用電腦唔係用輸入法，用到咪得

你係咪想揾交嗌。
日文高低音去到最後的確係得啖笑，呢點無變。
但你可以否定佢有一定作用咩

正如用電腦時輸入法有重要性，但我係用電腦唔係用輸入法，用到咪得[/quote]
唔知邊個搵交嗌先
人地問問題你唔答仲一句得架啦呢d唔洗學得埋去
咁你入黎係想做咩

唔知邊個搵交嗌先
人地問問題你唔答仲一句得架啦呢d唔洗學得埋去
咁你入黎係想做咩[/quote]
我由始終都係針對個高低音，無講人。講下個人感受都唔得。
係咪講多兩句要向你申請呢請問，咁霸道？

但我覺得IELTS既模式係好d, 無玩人既地方 亦都唔會要自己揀咩level, 考到咩分數就係咩level.
份JLPT卷根本係玩人.

馬鹿野郎

唔識呢句野, 俾你拎到N1我都話你唔識日文
學語言, 首先要學罵人說話, 但exam學校都唔會教

Thx

你地係咪講緊副詞高低音重唔重要only？

Vocabulary d高低音一定要記ga ma?唔同高低音會變左第2個字ga wor

之前上過日文班
想買本日文書自學
請問有無好推介？

利申精通尼泊爾粗口
一兩句西班牙文俄文

大家好，剛發現這個post。

可以add我入group嗎，四五年前考完N2荒廢中

有d字的確係咁，但唔好忘記句子時原來既高低音都會變。
但係咪每次都要記：你鍾意就好

申利：多年個人經驗

話高低音冇用個條友就算啦，あめ雨同あめ飴已經唔同。

冇人叫你一定同日本發音一様，但話高低音冇用唔好記就咪聽佢鳩up!

發音好，生字差好少見，生字好發音差就周街係！

唔知個位人兄學左日文幾耐啦，但有心學既人咪聽佢鳩up!

師兄有幾多年經驗丫？住左日本好耐Y

十幾年

你鍾意死背無所謂，無一間學校係會逐個字逐句教高低音。都係聽慣個發音，聽得多去學，而唔係睇字典死背咁學。

我睇返覺得自己講得唔好。

情況好似係炒飯，到底係放蛋放飯先，定整左睇下咩感覺，再慢慢調整好。
識得有人係每個字都問咩高低音，但去到最後一定放棄，結論都係聽慣，憑感覺講。

而且，你地講得咁重要，你敢肯定你高低音一定岩？

住10幾年都咁就把撚啦
重新學過日文把啦你！

まぁ、お前の日本語能力どれぐらいあるとは知らんけど、一からやりなおせや。

我係日本住左10年，係呢邊日日去同日本人/廠傾生意，講左20年日文，我唔敢話一定音啱，但唔會差過日本人

你有一個字一個字咁查咁追究個發音？

唔強調高低音有咩問題，咁學唔到日文？我真係真心唔明。如果高低音咁重要，咁點解你唔講下點樣雕琢個學習方法。

如果你覺得我講得唔岩，你咪俾例子說明，下下叫人重學，好威威？唔差過日本人，但你唔係日本人喎

清音濁化
p行其實日文半濁唔講送唔送氣(不過佢地慣左唔送氣)，英文p發[ph]即係送氣

而家先見到呢個po
會唔會有唔介意覆得好慢+文法差的人可以用日文傾下計
學完無地方用好快生疏

みんなの日本語 + 出口仁

考完N2荒廢咗幾年
應該跌返得N3
準備出去學返考埋N1

我又有問題

例句：

A問B: Bのお母さんは兄弟が何人いますか？

B答A: 私の母には兄弟が二人います。

咁樣岩唔岩ga?

には既意思係加強語氣
即係用は or には都無問題

Thx

咁問句會唔會用には？

學緊日文， 苦惱中。 希望telegram 請教

識哂五十音圖
識簡單旅行用語，問候語，基本生字

想同日本人溝通得到
純粹閒談
依家可以點練?
謝謝

第一頁有我嘅tg

可以選擇日文學校/私教/留學